---
aid: 9025
zid: 670755
title: "在广州这个小圈子里已经写了一百多章了吧"
author: xp123567
date: 2016-10-21 14:23:34+07:00
lastmod: 2016-10-24 13:36:00+07:00
---

xp123567 于 2016-10-21 14:23:34 发表了：

以前那种全景化的大角度描写才是临高启明啊，自从进了广州城咋就象进了黑洞，在这一亩三分地转起来没完没了的。吹牛看来是碰到瓶颈期了，赶快跳出广州写写其他地方吧，现在这种情况看着太无趣了。

---

Thallos 于 2016-10-21 14:33:39 发表了：

不要啊，这样又会留下一个坑

---

气持样 于 2016-10-21 15:25:08 发表了：

全景大角度描写是啥样的？举个例子

---

cc5233 于 2016-10-21 15:27:46 发表了：

最近这剧情是像钻进了广州城的某个老鼠洞，感觉还不够深，又再挖挖。

不知道从洞里炸出来会怎么样。个把星期应该见分晓了

---

Brain1127 于 2016-10-21 15:37:04 发表了：

临高不光是大全景吧。。

很多人还是很喜欢看新旧两种文明的碰撞在社会底层的折射。

---

ifaii 于 2016-10-21 15:58:12 发表了：

不过在广州府这小院子实在是在久了 周边情况 各山头状况 军队呢？ 完全没有

---

逃亡的北海子 于 2016-10-21 15:59:32 发表了：

这就是以小见大，深入描写明人的生活，而且现在写仔细了，以后占领其他地方就可以简单写了

---

气持样 于 2016-10-21 16:51:04 发表了：

只是好久没看到技术升级了，上次升级还是高炉炼铁，希望广州的事情基本稳定后就开发文莱油田

---

gwyfs1010110 于 2016-10-21 17:04:38 发表了：

想起来知乎一人上喷临高启明时说的一句话了：“别跟我扯细节，这书现在除了细节还有啥？跟个小学生写作文凑字数一样”

---

liutom2 于 2016-10-21 17:48:25 发表了：

> gwyfs1010110 发表于 2016-10-21 17:04
>
> 想起来知乎一人上喷临高启明时说的一句话了：“别跟我扯细节，这书现在除了细节还有啥？跟个小学生写作文凑 ...

问题是连细节都不懂的还琢磨大局？想看大局先去拜读一下《寻乌调查》。

---

zhuohuoz 于 2016-10-21 22:05:25 发表了：

主要部分写广州确实是没问题的，这里是当前重点。

不过其他地方也应该适当带一两句，或者用一两段话稍微提一下。

像现在这样大家完全不知道其他地方发生什么事了，确实不太好，感觉就好像全世界都时间停止了似的。

---

正义克星 于 2016-10-21 22:23:43 发表了：

我觉得没问题啊。临高启明的吸引力就在于细节。目前就是细节描写最应该着力的时候

---

liutom2 于 2016-10-21 23:11:26 发表了：

> zhuohuoz 发表于 2016-10-21 22:05
>
> 主要部分写广州确实是没问题的，这里是当前重点。
>
> 不过其他地方也应该适当带一两句，或者用一两段话稍微提 ...

这有啥，书里这样的情况多了。

---

zhuohuoz 于 2016-10-21 23:18:01 发表了：

> liutom2 发表于 2016-10-21 23:11
>
> 这有啥，书里这样的情况多了。

以前还真没有这次这么长，好几件事情前后扯在一起，编得像麻花似的。

以前像发动机计划什么的，中间会穿插一段别的。

---

wwz45 于 2016-10-21 23:38:50 发表了：

主要问题是大陆攻略开始，其他势力的反应，应对策略，华南军的应对行动。这些最重要的内容一点都没写半年就没了。感觉就是席亚洲指挥三个旅在广州城外围个铁桶挡住一切黑暗。让刘胖建设城市小确幸。还有空去听案情分析会这种跟他一点关系都没有的东西。南澳的明军怎么处理，朝廷什么反应，其他地方的控制问题，商业渠道是否还能通畅，各个驻外站怎么保护。这些半年里一点都没交代。广州简直就是个与世隔绝的世外桃源。

---

liutom2 于 2016-10-21 23:48:52 发表了：

> zhuohuoz 发表于 2016-10-21 23:18
>
> 以前还真没有这次这么长，好几件事情前后扯在一起，编得像麻花似的。
>
> 以前像发动机计划什么的，中间会穿 ...

这次广州府大案大概会是另外一个甜港风云。

---

人畜无害小白免 于 2016-10-22 05:44:11 发表了：

> wwz45 发表于 2016-10-21 23:38
>
> 主要问题是大陆攻略开始，其他势力的反应，应对策略，华南军的应对行动。这些最重要的内容一点都没写半年就 ...

主要是同人还不够多，你想法这么多，快写点去吧，说不定明天就能转正了。最近吹牛到处找同人呢

---

xuelindiao 于 2016-10-22 11:12:52 发表了：

_本帖最后由 xuelindiao 于 2016-10-22 16:59 编辑_

> wwz45 发表于 2016-10-21 23:38
>
> 主要问题是大陆攻略开始，其他势力的反应，应对策略，华南军的应对行动。这些最重要的内容一点都没写半年就 ...

有些情况，可能是吹牛自己的大纲决定的，细细缓述广州城一处中古城市社会建设变迁。

但
确实需要变换镜头对准的地区和角度，免得一大波读者抱怨社会建设方面审美疲劳
。

其实从现有的同人来说，至少可以从三个大方面、十几个侧面穿插描写，就像发动机行动一样，玩出的花样看都看不过来。

（以下为未转正和未转完的同人）

**
一、广州城内方面
**

**&nbsp; &nbsp; 1、政府执政建设**

**a**

广府纪事

**b 巫蛊案相关**

“三公”实录

邪术同人急就章

澳宋广东特别市城市乞丐处理办法（草案）

&nbsp;&nbsp;　
**c&nbsp;&nbsp;财经专业**

元老院福彩中心创办记

财经口 呵护无限可能的萌芽（修订版加对白互动版）

&nbsp;&nbsp;　
d**&nbsp;&nbsp;元老出场 其他专业文**

法学会二三事

潘杰鑫警训班所在——广州府万寿宫考略

大世界的照相馆

神迹行动前传

给新章节加点料

&nbsp;&nbsp;(中医)

**2、广东的劣绅方面**

望海楼笔记之髡贼暴行录

三打贾家楼

丐帮的覆灭

**3、归化民方面**

**a、警政和巫蛊案相关**

片警李子玉

李子玉与吴学长

赵贵的新生活

明女获救记

b **其他**

广州的新生活运动

二、广东明朝反应、其他地方攻略

**1、明廷及土著士绅方面**

刘知府投髡

广州大捷

&nbsp;&nbsp;（明方的地方内部反应）

明廷的反应

风起逍遥

髡人拍案惊奇

（这个描写的故事在广东，述说的位置在京师）

**2、元老院方面**

广东攻略—初始—来自广州的报告

1642 第二次宋明战争 广州佛山海战

&nbsp; &nbsp;（需改时间）

广州攻略就是一场后勤体系的战争

肇庆之战

（外围描写）

粤北攻略

各位元老，草民尝试写了一篇同人，看看该怎样改才可以算合格的同

（一个问题多多的县办主任）

三、具体战役、战斗（

也就是某些人盼望的高潮鸡血文）

**1\*\***、旅团级\*\*

连州治安战

饮马珠江水不流

**2、连排级**

伏波军刺杀英雄李刚生
　　（这个应该算是比较精彩）

田亮率 53 士兵救杜雯

突然而来的脑洞，片断

&nbsp; &nbsp;（毕业旅行，战斗）

希望吹牛 能拿出&nbsp;&nbsp;10——12 年妙笔生花的认真和状态出来，读者和坛友的支持已经不少了。@小白之友

---

gwyfs1010110 于 2016-10-22 13:27:30 发表了：

> wwz45 发表于 2016-10-21 23:38
>
> 主要问题是大陆攻略开始，其他势力的反应，应对策略，华南军的应对行动。这些最重要的内容一点都没写半年就 ...

同感，这几月感觉不像在看临高启明，而是在看某个水友写的广州同人一样，这么久都在描写一个点，估计意志够不坚定的吹粉都得跳脚了…………

---

zhuohuoz 于 2016-10-22 13:46:43 发表了：

> liutom2 发表于 2016-10-21 23:48
>
> 这次广州府大案大概会是另外一个甜港风云。

从占领广州城开始算已经 150 章了，相当于三个甜港风云的篇幅了，中间几乎没提过一句别处的事。

---

xuelindiao 于 2016-10-22 14:03:10 发表了：

_本帖最后由 xuelindiao 于 2016-10-22 14:05 编辑_

> zhuohuoz 发表于 2016-10-22 13:46
>
> 从占领广州城开始算已经 150 章了，相当于三个甜港风云的篇幅了，中间几乎没提过一句别处的事。
>
> ...

只是简单提过&nbsp;&nbsp;

第七卷&nbsp; &nbsp;大陆&nbsp; &nbsp; 第一百零三节&nbsp;&nbsp;李子玉

> “伯父全家被害，连我堂妹亦被贼人掳去，现在大约是已经自尽了。我跳水逃命，总算逃出性命来。”李子玉双目垂泪，“幸而三水县城不远，髡人已经进城，蒙他们收留救助，给了我一碗热汤才算回过气来。”
>
> 李子玉在三水县待了几天，作为难民随后勤部门的返程船遣返回广州。回到家中已经是空无一人－－他的家人已经被集中到东校场去“甄别”去了。

建议写到抓捕&nbsp; &nbsp; 巫蛊案&nbsp;&nbsp;涉案人员&nbsp;&nbsp;时，可以顺着&nbsp;&nbsp;若干逃犯的 线索，把其他&nbsp;&nbsp;几个同人已有场景&nbsp;&nbsp;穿起来。

四五个场景&nbsp;&nbsp;事件同时&nbsp;&nbsp;穿插开写，波澜壮阔、高潮迭起、精彩是自然的，不过需要牛大挑战&nbsp;&nbsp;笔力和场面调度的新高度了！

---

liutom2 于 2016-10-22 18:53:53 发表了：

> zhuohuoz 发表于 2016-10-22 13:46
>
> 从占领广州城开始算已经 150 章了，相当于三个甜港风云的篇幅了，中间几乎没提过一句别处的事。
>
> ...

广州可比雷州大的多了，出场人物要多好几倍呀。

---

zhuohuoz 于 2016-10-22 19:45:40 发表了：

> liutom2 发表于 2016-10-22 18:53
>
> 广州可比雷州大的多了，出场人物要多好几倍呀。

广州再怎么重要也应该抽空讲一讲其他地方，哪怕一两句也好。

---

人畜无害小白免 于 2016-10-22 19:52:14 发表了：

> xuelindiao 发表于 2016-10-22 14:03
>
> 只是简单提过&nbsp;&nbsp;

甜甜博闻强记，这个任务交给你去写同人了，其他人还真不行。

---

xuelindiao 于 2016-10-22 20:07:45 发表了：

> 人畜无害小白免 发表于 2016-10-22 19:52
>
> 甜甜博闻强记，这个任务交给你去写同人了，其他人还真不行。

只是笔记和资料搜集的较多罢了，要写还是靠吹牛吧

---

人畜无害小白免 于 2016-10-22 22:15:54 发表了：

> xuelindiao 发表于 2016-10-22 20:07
>
> 只是笔记和资料搜集的较多罢了，要写还是靠吹牛吧

吹牛一个人忙不过来的，

---

liutom2 于 2016-10-22 22:17:16 发表了：

> zhuohuoz 发表于 2016-10-22 19:45
>
> 广州再怎么重要也应该抽空讲一讲其他地方，哪怕一两句也好。

主要是现在没人写其他方面的同人呀

---

在家睡觉多舒服 2 于 2016-10-22 22:43:30 发表了：

其他没啥可以多写的。

政体改革刚完成，又是战争中，不是折腾的时候。

经济技术发展也没有短期内突破的征兆。

军事上无非伏波军追亡逐北。

那还是说新区工作吧。

---

zhuohuoz 于 2016-10-23 03:04:05 发表了：

> liutom2 发表于 2016-10-22 22:17
>
> 主要是现在没人写其他方面的同人呀

就算没同人，剧情也还是要推进的，只不过就不详细写了，一两句话提一下也是可以的。

伏波军占领了哪些地方，明朝朝廷有什么反应等等，不然感觉好像这半年全世界都时间暂停了似的。

---

书童 于 2016-10-24 00:13:22 发表了：

啊？照相馆已经有人写了？

---

鹰从天降 于 2016-10-24 10:31:02 发表了：

现在写反动势力反扑可以理解，但下一步重点应该转到金融战了吧

就是打肇庆也可以并进啊，这个和广州大势是相互影响的

---

zhuohuoz 于 2016-10-24 11:09:20 发表了：

> 鹰从天降 发表于 2016-10-24 10:31
>
> 现在写反动势力反扑可以理解，但下一步重点应该转到金融战了吧
>
> 就是打肇庆也可以并进啊，这个和广州大势是 ...

没有大明军队支持，这金融战是战不起来的。

商人向来都是很怕死的，擅长见风使舵的。

如果大明军队反攻打回来了，输赢先不论，至少余威尚在，本地士绅也可以用这股余威来要挟商人反髡，商人自己也会比较有胆量跳出来。

如果大明军队继续像现在这样毫无动静，那么老百姓就会渐渐有一种“大明已经回不来了”的感觉，士绅和商人也不敢明着跳出来作死。

---

鹰从天降 于 2016-10-24 11:17:18 发表了：

> zhuohuoz 发表于 2016-10-24 11:09
>
> 没有大明军队支持，这金融战是战不起来的。
>
> 商人向来都是很怕死的，擅长见风使舵的。
>
> 如果大明军队反攻打 ...

商人怕死更爱钱啊，就算明面上不反抗，对这澳洲宝钞总有个接受过程吧

---

zhuohuoz 于 2016-10-24 11:28:41 发表了：

> 鹰从天降 发表于 2016-10-24 11:17
>
> 商人怕死更爱钱啊，就算明面上不反抗，对这澳洲宝钞总有个接受过程吧

所以如果使用澳洲宝钞可以让他们赚更多的钱，那就很容易被接受了对吧。

你为什么觉得使用澳洲宝钞会让商人们亏钱呢？

---

鹰从天降 于 2016-10-24 11:47:01 发表了：

> zhuohuoz 发表于 2016-10-24 11:28
>
> 所以如果使用澳洲宝钞可以让他们赚更多的钱，那就很容易被接受了对吧。
>
> 你为什么觉得使用澳洲宝钞会让商 ...

接受过程

---

zhuohuoz 于 2016-10-24 11:52:44 发表了：

> 鹰从天降 发表于 2016-10-24 11:47
>
> 接受过程

商人阶层可不是农民。商人消息灵通反应很快的，尤其是大商人，笨的也做不大。

临高的流通券也是纸币，还不是照样有大批商人去临高做贸易。究竟是赔是赚人家算得清的。

一开始担心风险少兑换一些倒是可能的，但没有大明军队的支持以及士绅阶层的要挟，我认为他们不会抵制。

---

鹰从天降 于 2016-10-24 11:59:02 发表了：

> zhuohuoz 发表于 2016-10-24 11:52
>
> 商人阶层可不是农民。商人消息灵通反应很快的，尤其是大商人，笨的也做不大。
>
> 临高的流通券也是纸币，还 ...

当面当然不会抵制了，但要彻底接受是要有过程有反复的

---

zhuohuoz 于 2016-10-24 13:36:38 发表了：

> 鹰从天降 发表于 2016-10-24 11:59
>
> 当面当然不会抵制了，但要彻底接受是要有过程有反复的

元老院推行新货币，归根结底靠的是自身的工业实力。粮食和澳洲货全用新货币交易，积极跟进的自然有利润，暗中抵制新货币的自然吃亏。黄二爷不是都给总结了嘛，髡贼的一贯做法“顺我者昌逆我者亡”。

反正不怕赔钱不怕竞争嘛就尽量抵制好了，抵制到破产最好，还省得元老院动手收拾他们了。

---
